Κάθε κόμβος αποθηκεύει επιπλέον πληροφορία στον πίνακα δρομολόγησης του. Κάθε 
εγγραφή έχει και ένα timestamp το οποίο δηλώνει πόσο επίκαιρη είναι η εγγραφή 
για το συγκεκριμένο path που αντιστοιχεί σε αυτό. Ένας κόμβος θα ανανεώσει 
ένα timestamp όταν επιβεβαιώσει ότι ο κόμβος που αναφέρεται η εγγραφή υπάρχει 
ακόμα και έχει και το αντίστοιχο path. Επίσης, ανανέωση πρέπει να έχουμε όταν 
ένας κόμβος αντικαθιστά κάποιον άλλον που έχει αποτύχει. Η γνώση αυτή έρχεται 
είτε με άμεση επικοινωνία είτε έφτασε στον κόμβο κάποιο μήνυμα από το δίκτυο 
που μπορεί να έχει νεότερο timestamp.

Υποθέτουμε ότι έχουμε ένα δίκτυο P-Grid που έχει κατασκευαστεί με τον αλγόριθμο 
exchange. Ξεκινά σε σωστή κατάσταση και οι κόμβοι έχουν πλήρως ενημερωμένους 
τους πίνακες δρομολόγησης. Επιπλέον, θεωρούμε ότι κάθε φορά αποτυγχάνει το πολύ 
ένας κόμβος. Επομένως δεν εξετάζουμε την περίπτωση όπου αποτυγχάνει και δεύτερος 
κόμβος ενώ τρέχει ο αλγόριθμος ανάνηψης.

Έστω ο κόμβος $p_{0}$ με lookup $L_{x} = \{p_{1}, p_{2}, \ldots, p_{m}\}$. Οι 
κόμβοι έχουν κοινό prefix $x$. Έστω επίσης, ο κόμβος $p_{1}$ με path $xr$ που 
αποτυγχάνει. Με $r$ υποδηλώνουμε ότι είναι στο αριστερό παρακλάδι κι αντίθετα 
για το $\overline{r}$. Το πρόβλημα που παρουσιάζεται είναι, δεδομένου των 
παραπάνω υποθέσεων, ποιος είναι ο κατάλληλος κόμβος που πρέπει να αντικαταστήσει 
τον $q_{1}$. 

Ο αλγόριθμος ανάνηψης FixNode, ψάχνει εκείνο το ζευγάρι κόμβων $p_{i}$ και 
$p_{j}$ με $prefix(k, q_{i}) = path(p_{j})$, το οποίο είναι πιο κοντά στον $p_{1}$.
Ονομάζουμε αυτό το ζευγάρι δίδυμους (twins). Ο αλγόριθμος FixNode εγγυάται ότι 
θα βρει τους σωστούς δίδυμους δεδομένου ενός αποτυχημένου κόμβου.

Ο κόμβος $p_{0}$ που ανακάλυψε ότι ο κόμβος $p_{1}$ επέτυχε, εκκινεί τον αλγόριθμο 
ως εξής: 
\begin{center}
$p_{0}.FixNode( p_{1}, x\overline{r} )$  
\end{center}

\pagebreak

\begin{algorithm}
\caption{FixNode algorithm}\label{fixnode}
\begin{algorithmic}[1]
\Procedure{p.FixNode}{$q, t$} \Comment{$q = xr$ και $p \sqsupseteq t \sqsupseteq x\overline{r}$}
    \If{$path(p) = t$}
        \State $p.Replace(q)$
    \EndIf
    \If{$is\_subpath(p, t\overline{r}$)}
        \If{\textbar $L_{t}$ \textbar $= 1$}
            \If{$path(p) = t\overline{r}$}
                \State $p.Replace(q)$
             \Else
                \State $p.FixNode(q, t\overline{r})$
             \EndIf
        \Else \Comment{\textbar $L_{t}$ \textbar $> 1$}
             \State $\{p^{'} \in L_{t}\}.FixNode(q, tr)$
        \EndIf
    \ElsIf{$is\_subpath(p, tr )$}
        \If{$path(p) = tr$}
            \If{\textbar $L_{t}$ \textbar $= 1$}
                \State $p.Replace(q)$
            \Else
                \State $\{p^{'} \in L_{t}\}.FixNode(q, t\overline{r})$
            \EndIf
        \Else
            \State $p.FixNode(q, tr)$
        \EndIf
    \EndIf
\EndProcedure
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

Η λογική του αλγορίθμου είναι δεδομένου του κόμβου $q$ που έχει αποτύχει, ψάχνουμε 
στο αριστερό υποδέντρο του. Συγκεκριμένα αν το path του είναι $xr$ τότε προχωράμε 
στον κόμβο με path $x\overline{r}$. Αν είναι φύλλο τότε είναι η απλή περίπτωση 
όπου ο συζυγής του είναι ο κόμβος $q$ και απλά θα μειώσει κατά ένα το path του. 
Σε αντίθετη περίπτωση, ελέγχει τον αριθμό τον κόμβων στο συζυγές υποδέντρο του 
με αυτόν στο δικό του και αντίστοιχα επιλέγει διαδρομή. Οι περιπτώσεις φαίνονται 
στον παρακάτω πίνακα.

\begin{center}
\begin{tabular}{c c | c | c | l}
\cline{3-4}
& & \multicolumn{2}{|c|}{$N(tr)$} \\ \cline{3-4}
& & $=1$ & $>1$ \\ \cline{1-4}
\multicolumn{1}{|c|}{\multirow{2}{*}{$N(t\overline{r})$}} &
\multicolumn{1}{|c|}{$=1$} & twins & $FixNode(q, tr)$      \\ \cline{2-4}
\multicolumn{1}{|c|}{}                        &
\multicolumn{1}{|c|}{$>1$} & $FixNode(q, t\overline{r})$ & $FixNode(q, tr)$      \\ \cline{1-4}
\end{tabular}
\end{center}

Έστω $q_{i}$ και $q_{j}$ οι δίδυμοι που βρέθηκαν από τον αλγόριθμο FixNode. 
Ο $q_{i}$ είναι αυτός που θα καλέσει την Replace και θα αντικαταστήσει τον 
κόμβο $q_{1}$. Επίσης, θα επικοινωνήσει με τον $q_{j}$ να τον ενημερώσει τι 
πρόκειται να κάνει. Αυτός με τη σειρά του θα μειώσει το path του κατά ένα. 

\begin{algorithm}
\caption{Replace algorithm}\label{replace}
\begin{algorithmic}[1]
\Procedure{p.Replace}{$q$}
    \State $p.conjugate() \gets p.conjugate() - 1$
    \State $p.update_conjugate()$
\EndProcedure
\Statex
\Procedure{p.update\_conjugate}{$ $}
    \State $path(p) \gets path(q)$
\EndProcedure
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

Τέλος, το δίκτυο πρέπει να ενημερωθεί για την αντικατάσταση. Εδώ, ξεκινώντας 
από τους κόμβους $q_{i}$ και $q_{j}$ έχουμε flooding προς τους άλλους. Οι 
κόμβοι ενημερώνουν τους πίνακες δρομολόγησης για το νέο αντικαταστάτη.